{
    "question": "Jelaskan faktor faktor yang mempengaruhi sifat sifat fisik polimer",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. <strong>Panjang rantai/jumlah monomer</strong>\u00a0Kekuatan polimer akan bertambah dengan semakin panjangnya rantai/jumlah monomer karena terdapat semakin banyak gaya antar molekul antara rantai-rantai penyusunnya.2. Susunan rantai satu terhadap lainnya<span>Susunan rantai satu terhadap lainnya dapat bersifat teratur membentuk\u00a0daerah kristalin\u00a0dan acak membentuk\u00a0daerah amorf. Polimer yang membentuk daerah kristalin akan lebih kuat karena rantai-rantainya tersusun rapat, meski kurang fleksibel. Sedangkan polimer yang membentuk daerah amorf akan bersifat lemah dan lunak.</span>3. Tingkat percabangan pada rantai<span>Ketidakteraturan\u00a0rantai-rantai polimer\u00a0disebabkan oleh banyak cabang sehingga akan mengurangi kerapatan dan kekerasan polimer itu sendiri, namun akan menaikkan fleksibilitasnya. Terdapat dua contoh polimer yang dibedakan berdasarkan fleksibilitasnya yaitu\u00a0LDPE (low density polyethene)\u00a0danHDPE (high density polyethene). Sesuai dengan namanya LDPE lebih fleksibel tapi kurang tahan panas dengan titik didih 105oC, sendangkan HDPE lebih kaku, tetapi kuat dan tahan panas pada kisaran suhu 135oC.</span>4. Gugus fungsi pada monomer<span>Adanya\u00a0gugus fungsi polar\u00a0seperti hidroksida - OH dan amina - NH2\u00a0pada monomer dalam polimer akan mengakibatkan terbentuknya ikatan hydrogen. Akibatnya, kekuatan gaya antar molekul polimer meningkat dan akan menaikkan kekerasan polimer.</span>5. Ikatan silang (cross linking) antar rantai polimer<span>Termoplas\u00a0tidak memiliki\u00a0cross linking, hanya gaya antar molekul yang lemah sehingga bersifat lunak. Sebaliknya termoset memiliki\u00a0cross linking\u00a0yang kuat berupa ikatan kovalen sehingga bersifat keras dan sulit meleleh. Sementara itu sifat elestomer dipengaruhi selain oleh tumpang tindih rantai, juga\u00a0cross linking\u00a0yang lebih sedikit disbanding termoset.</span>6. Penambahan zat aditif\u00a0<span>Sangat sedikit\u00a0polimer\u00a0yang digunakan dalam bentuk murninya, kebanyakan ditambah zat aditif untuk memperbaiki atau memperoleh sifat yang diinginkan.\u00a0Zat plastis (plasticizer)\u00a0yang digunakan untuk melunakkan polimer pada jenis polimer termoset; zat pengisi/penguat untuk menaikkan kekuatan polimer; stabilitator untuk menaikkan ketahanan terhadap dekomposisi oleh panas, sinar UV, dan oksidator; pigmen untuk pewarnaan; dan penghambat nyala api yang digunakan untuk mengurangi sifat mudah terbakar dan materi.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. susuna rantai satu terhadap lainnya<br>2. panjang rantai<br>3. tingkat percabangan pada rantai tersebut<br>4. gugus funfsi pada monomer<br>5. ikatan silang antar rantai polimer<br>6. penambahan zat adiktif",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-sebanyak-4-gram-campuran-serbuk-magnesium-dibakar-menghasilkan-366",
            "question": "1. Sebanyak 4 gram campuran serbuk magnesium dibakar menghasilkan 5 gram magnesium oksida. Kadar kemurnian serbuk magnesium dalam campuran adalah ... % ( Ar : Mg = 24, O = 16 ) a. 25 b. 40 c. 50 d. 75 e. 90 \u00a0 2. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mg=gr/mr=4/24=0,16<br>MgO=gr/mr=5/40=0,12<br>kadar kemurnian= 0,12/0,16 x100%=75%<br>maaf, hanya nomor satu yang bisa saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-larutan-elektrolit-selalu-bermuatan-netral-406",
            "question": "Apakah larutan elektrolit selalu bermuatan netral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak karena di dalam larutan elektrolout mempunyai 3 muatan yaitu Positif, Negatif, dan Netral<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak semua . karena ada 2 macan elektrolit . elektrolit lemah dan kuat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "timbel-nitrat-itu-termasuk-elektrolit-lemah-atau-kuat-rumus-ki-132",
            "question": "Timbel\u00a0nitrat itu termasuk elektrolit lemah atau kuat? rumus\u00a0kimia dari timbel nitrat itu apa?\u00a0Jawab ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektlorit\u00a0kuat<br>\u00a0rumus kimiannya\u00a0Pb(NO\u2083)\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "timbal nitrat elektrolit kuat<br>ada dua rumus untuk timbal nitrat dikarenakan timbal memiliki 2 jenis bilangan oksidasi (valensi)<br><br>1. Pb(NO3)2<br>2. Pb(NO3)4<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-dapat-menyebabkan-lelehan-naoh-menghantarkan-arus-listri-710",
            "question": "Hal yang dapat menyebabkan lelehan NaOH menghantarkan arus listrik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaOH termasuk elektrolit, terjadinya proses ionisasi, ada gelembung gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mendapatkan-unsur-baru-yang-merupakanisotop-suatu-zat-radio-386",
            "question": "Untuk mendapatkan unsur baru yang merupakanisotop suatu zat radioaktif, unsur itu harus memancarkan partikel....    a. 2n, 2p\r\nb. 2n, 2e\r\nc. 1 alfa, 2p\r\nd. sinar beta\r\ne. sinar gamma\r\n\r\nkasih alasannya juga yaa..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isotop : kelompok unsur yang sama\u00a0memiliki jumlah proton sama dgn nomor massa berbeda. intinya UNSUR SAMA NOMOR ATOM\u00a0SAMA NOMOR MASSA BEDA.<br><br>nah dari soal di atas berarti sinar radioaktif harus memancarkan sinar gamma atau neutron, karena dengan memancarkan 2 sinar tersebut nomor atom dari zat tersebut tidak berubah....(ingat isotop nomor atomnya harus sama dan unsurnya juga harus sama)<br><br><br>oia sebenarnya agak membingungkan juga ya dari soal, zat-nya kok tidak diketahui omor atom maupun nomor massanya?<br><br><br>semoga bisa membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-gram-massa-zat-berikut-a-30-mol-cuso4-b-1-842",
            "question": "Hitunglah berapa gram massa zat berikut.\r\na. 3,0 mol CuSO\u2084\r\nb. 1,8 mol besi\r\nc. 2,0 mol NaCl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gram = mol x Mr<br>a. 3,0 x 65.632 =\u00a065.653 gram<br>b. 1,8 x 56 =\u00a0100,8 gram<br>c. 2,0 x 59 = 118 gram",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-mol-zat-dari-2-gram-air-cara-hitung-massa-04-mol-na-dan-477",
            "question": "Berapa mol zat dari 2 gram air? cara?\r\nhitung massa 0,4 mol Na dan 0,2 mol H2SO4?\r\nGomawo~~ :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ar H = 1 ar O = 16 ar S = 32 ar Na = 23 --&gt; Mr H2SO4 = 98 Mr H20 = 18<br>n=gr/Mr<br>n H20 = 2/18 = 1/9 mol<br><br>n Na = gr/Mr<br>0,4 = gr/23<br>gr = 9,2 gram<br><br>n H2SO4 = gr/Mr<br>0,2 = gr/98<br>gr = 19,6 gram",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "air = H\u2082O\u00a0<br>Mr air = 2(1)+16 = 18<br><br><strong>m = mol x Mr<br>mol air\u00a0= m\u00a0/ Mr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 / 18 = 0,11 mol<br><br></strong>Ar Na= 23<br><strong>m Na = mol x Ar<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,4 x 23 = 9,2 gr<br></strong><br>Mr H\u2082SO\u2084 = 2(1) + 32 + 4(16) = 98<br><strong>m\u00a0H\u2082SO\u2084 = 0,2 x 98 = 19,6 gr<br><br></strong>maaf kalo salah<strong><br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-disosiasi-suatu-asam-berbasa-satu-adalah-10-pangkat-7-592",
            "question": "tetapan disosiasi suatu asam berbasa satu adalah 10 pangkat -7\u00a0 \u00a0 .jika suatu larutan mempunyai ph 4 maka konsentrasinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=10^-1<br>H+=(ka.M)^1/2<br>10^-4=(10^-7.M)^1/2<br>10^-8=10^-7.M<br>M=10^-8/106-7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-a-tata-nama-senyawa-anorganik-b-tata-nama-978",
            "question": "Apa pengertian dari :\r\na. tata nama senyawa anorganik\r\nb. tata nama senyawa sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. tata nama senyawa\u00a0anorganik = golongan senyawa yang terdiri atas unsur2 yang tidak mengandung atom karbon organik,senyawa ini relatif sederhana dan dikelompokkan ke senyawa biner dan poliatom :)<br>b. tata nama senyawa organik sederhana = senyawa senyawa karbon dengan sifat sifat terntentu, contoh metana,etanol,dan aseton:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tata nama senyawa organik = Senyawa sederhana yang tidak mengandung atom karbon<br>Tata nama senyawa sederhana = Senyawa yang sejenis dengan senyawa organik, namun mengandung karbon. OKay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-kesetimbangan-a-b-c-bila-pa-01-pb-02-dan-pc-607",
            "question": "Reaksi kesetimbangan A + B \u21d4 C. Bila PA = 0,1, PB = 0,2 dan PC = 0,3 tentukan kp ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PC/PA x PB = 0,3/0,1 x 0,2 = 0,3/0,02 = 1,5 x 10= 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}